作者：张之常

朗读者：海璐

> 春节无疑是中国最重要的时间节点。在匆忙和琐碎的现代生活中，人们年复一年的期盼过年。是历史、生命和现实赋予的契机，让我们在久等之后，屠苏成醉饮，欢笑白云窝。  
> ——张之常（收录于《舌尖上的新年》）

《舌尖上的新年》是【地道风物】系列 Mook 的第 3 辑。主创团队历时两年，辗转几十座城市、乡村，只为解答，每一位中国人心中的味蕾密码与时空情结，为读者奉上一册最值得中国人感念的新年美食读本。《舌尖上的新年》同名大电影于 2016 年新年同期上映。

本书由陈晓卿亲自执笔，赵珩、黄磊、沈宏非、温瑶、小宽、萧春雷、郭亦城、殷罗毕等知名美食家、作家和文化工作者，从各个角度，深情撰文。这里有舌尖上的美味，更有过年的真理；有最高端与最简朴的烹饪秘籍，也有让人掩卷沉思的乡愁故事；有他乡，有故园，有连接起迁徙与轮回的千丝万缕……
